<数据>
    <参数>
        <无人操作时间>120</无人操作时间>
        <背景音乐音量>50</背景音乐音量>
        <点击音效音量>80</点击音效音量>
        <语音播放时关闭背景音乐>false</语音播放时关闭背景音乐>
    </参数>

    <军用飞机>
        <编号1>
            <name>歼击机</name>
            <detail>　　在中国战斗机又称为“歼击机”,用于歼灭敌方飞机和飞航式空袭兵器的飞机。具有火力强、速度快、机动性好等特点,是航空兵空战的主要机种,也可用于对地攻击。早期的歼击机是在飞机上安装机枪进行空战的;现代的歼击机,多装有航空机关炮,雷达制导中距导弹、红外制导近距导弹、激光制导炸弹等。现代歼击机通常装备有先进的电子对抗设备,最大飞行时速通常超过M2.0,最大飞行高度达20km,最大航程达5000km,低空作战半径超过800km。
            </detail>
        </编号1>
        <编号2>
            <name>截击机</name>
            <detail>　　中国从战斗机中分出“截击机”,专门用于空中截击入侵的敌方轰炸机、侦察机或巡航导弹。其任务是保卫重要设施不被空袭。截击机通常由地面雷达站或预警机导引至目标区,再用机载雷达截获并跟踪目标,当飞机处于有效攻击位置时对目标实施攻击。歼击机和截击机不能混为一谈。打个比喻歼击机是战士,而截击机则是刺客。就是说歼击机可以进行空中格斗,但截击机不行。截击机的战斗都是一击脱离式的。其特点为高空高速,但机动性不强。现已很少使用“截击机”这一名称。
            </detail>
        </编号2>
        <编号3>
            <name>强击机</name>
            <detail>　　主要用于从低空、超低空突击敌战术和浅近战役纵深内的小型目标,直接支援地面部队或水面舰艇部队作战的飞机。又称攻击机,旧称冲击机。它用于直接支援地面部队作战,摧毁敌方战役战术纵深内的防御工事、坦克、地面雷达、炮兵阵地、前线机场和交通枢纽等重要军事目标。强击机具有良好的低空操纵性、安定性和良好的搜索地面小目标能力,可配备品种较多的对地攻击武器。为提高生存力,一般在其要害部位有装甲防护。
            </detail>
        </编号3>
        <编号4>
            <name>轰炸机</name>
            <detail>　　用于对地面、水面目标进行轰炸的飞机。具有突击力强、航程远、载弹量大等特点,是航空兵空中突击的主要机种。有多种分类:按任务范围分为战略轰炸机和战术轰炸机;按载弹量分重型、中型和轻型轰炸机;按航程分为近程、中程和远程轰炸机。机载武器系统包括各种炸弹、航弹、导弹、鱼雷、航炮等。电子设备包括自动驾驶仪、地形跟踪雷达、领航设备、电子干扰系统和全向警戒雷达等,保障其远程飞行和低空突防。
            </detail>
        </编号4>
        <编号5>
            <name>战斗轰炸机</name>
            <detail>　　用于突击敌战役和战术纵深处的地面或水面目标的飞机。亦称歼击轰炸机。具有低空突防性能好、对地攻击火力强的特点,能在各种气象条件下遂行对地攻击任务。歼击轰炸机飞行速度快,具有超音速飞行能力,最大航程3000千米。机载武器主要有自由落体炸弹、制导炸弹、地对地导弹、航空机关炮、核弹等。机载设备有火控雷达、激光测距机、微光夜视仪等。
            </detail>
        </编号5>
        <编号6>
            <name>侦察机</name>
            <detail>　　专门用于从空中获取情报的军用飞机。现代战争中主要侦察工具之一。侦察机按任务范围可分为战略和战术侦察机。战略侦察机航程远,能深入敌后对重要目标实施战略侦察。战术侦察机具有低空高速飞行性能,用以获取战役战术情报。侦察机上侦察设备,有航空照相机、雷达、电视和红外侦察设备等。有的侦察机上还装有武器,用于自卫和进行攻击。侦察机可进行目视侦察、成像侦察和电子侦察。为提高生存能力,侦察机上还装有电子干扰系统。
            </detail>
        </编号6>
        <编号7>
            <name>运输机</name>
            <detail>　　用于运送军事人员、武器装备和其他军用物资的飞机。具有较大的载重量和续航能力,能实施空运、空降和空投,保障地面部队从空中实施快速机动。机上有完善的通信、领航设备,能在昼夜和各种复杂的气象条件下飞行。军用运输机分为战略运输机和战术运输机。战略运输机起飞重量150吨以上,用于在全球范围载运部队和各种重型装备;战术运输机起飞重量不到100吨,用于战役战术范围内执行空运、空降和空投任务。
            </detail>
        </编号7>
        <编号8>
            <name>教练机</name>
            <detail>　　为训练飞行人员,专门研制或改装的飞机。教练机设有前后2个座舱或在1个座舱里并排设2个座椅,有2套互相联动的操纵机构和指示仪表,分别供教员和学员使用。通常分为:初级、中级和高级训练教练机三种。初级教练机构造简单,单发动机,着陆速度小,易于操纵,便于初学飞行者掌握初级驾驶技术。高级教练机用以训练飞行员掌握大型或高速飞机的驾驶技术,此外还有训练空中专业员所用的专业教练机,一般由轰炸机或运输机改装而成。
            </detail>
        </编号8>
        <编号9>
            <name>预警机</name>
            <detail>　　用于搜索、监视空中或海上目标,主要指挥引导己方飞机遂行作战飞行任务的飞机。机上装有雷达和电子侦察设备,飞机起飞后能大大增加雷达的搜索范围和探测距离,增长预警时间,发现低空、超低空和海上飞行目标的作用尤为显著。战时可迅速飞往作战地区,进行警戒和引导己方飞机作战;平时可在国界或公海上空巡逻,侦察敌方动态,防备敌方突然袭击。预警机通常由大型运输机改装而成,在现代战争中具有重要作用。
            </detail>
        </编号9>
        <编号10>
            <name>电子对抗机</name>
            <detail>　　用于对敌方雷达、电子系统和无线电设备实施电子侦察、干扰和攻击的飞机。通常包括电子侦察机、电子干扰机和反雷达机。电子侦察机装备有电子侦察系统,通过对敌方电磁信号的侦收、识别、定位分析和记录,来获取有关情报;电子干扰机装备有电子干扰设备,主要用于对敌方防空体系内的雷达和无线电通信等实施电子干扰;反雷达机装备有告警引导接受系统,主要用于袭击雷达和其他电子设备。电子对抗飞机通常用其他军用飞机改装而成。
            </detail>
        </编号10>
        <编号11>
            <name>反潜机</name>
            <detail>　　载有搜索和攻击潜艇用的装备和武器的军用飞机或其他航空器。反潜机一般具有低空性能好和续航时间长等特点,能在短时间内对宽阔水域进行反潜作战。反潜机有岸基反潜飞机、舰载反潜飞机和水上反潜飞机三种。反潜机一般以航空母舰为基地,飞行速度为高亚音速。反潜直升机通常载于普通舰船上。现代机载搜索潜艇的设备有声纳浮标、吊放声纳、磁控仪、反潜雷达、红外探测仪、废气探测仪、核心辐射探测仪、光电设备和侧视雷达等。
            </detail>
        </编号11>
        <编号12>
            <name>空中加油机</name>
            <detail>　　专门给正在飞行中的飞机和直升机补加燃料的飞机。使受油机增大航程,延长续航时间,增加有效载重,提高远程作战能力。空中加油机多由大型运输机或战略轰炸机改装而成,加油设备大多装在机身尾部或机翼下吊舱内,由飞行员或加油员操纵。空中加油技术出现于1923年。在第二次世界大战后,空中加油机大量装备部队。80年代初,美国研制了新型的KC-10A空中加油机,该机在海湾战争中发挥了重要作用。
            </detail>
        </编号12>
        <编号13>
            <name>无人机</name>
            <detail>　　无人驾驶飞机是一种以无线电遥控或由自身程序控制为主的不载人飞机。它揭开了以远距离攻击型智能化、信息化武器为主导的“非接触性战争”新篇章。它具有体积小、造价低、使用方便、对作战环境要求低、战场生存能力较强等优点,备受各国军队的喜爱。由于无人驾驶飞机还是新生事物,实战经验少,各项技术不够完善,作战应用还只局限于高空电子及照相侦察等技术,并未完全发挥出巨大影响力。世界各主要军事国家都在加紧进行研制工作。
            </detail>
        </编号13>
        <编号14>
            <name>武装直升机</name>
            <detail>　　装有武器并执行作战任务的直升机,亦可称为攻击直升机。主要用于攻击地面、水面和水下目标,为运输直升机护航,也可与敌直升机进行空战。具有机动灵活,反应迅速,适于低空、超低空抵近攻击,能在运动和悬停状态开火等特点。反坦克作战是武装直升机的主要用途之一,因此武装直升机又被称为“坦克杀手”。
            </detail>
        </编号14>
        <编号15>
            <name>反潜直升机</name>
            <detail>　　用于搜索和攻击敌潜艇的海军直升机。有岸基反潜直升机和舰载反潜直升机。主要用于岸基近距离反潜和海上编队外围反潜。能携载航空反潜鱼雷、深水炸弹等武器,有的能携载空舰导弹。装有雷达、吊放式声纳或声纳浮标、磁力探测仪等设备,能在短时间内搜索较大面积的海域,准确测定潜艇位置。搜索潜艇的效率和灵活性,均优于舰艇。但其续航时间短,受气象条件的影响较大。舰载反潜直升机的旋翼和尾梁大多可折叠,便于在载舰机库内停放。
            </detail>
        </编号15>
        <编号16>
            <name>运输直升机</name>
            <detail>　　用于武器运送、后勤支援、紧急营救、吊装设备、加油、补充弹药、支援纵深作战、执行远程救援等任务的直升机。按运载量可分为轻型、中型和重型运输直升机。具有适应能力强,可进行空中加油,具有远程支援能力,有的运输直升机可在水上起降。另外运输能力强,可吊运火炮等大型装备。具有一定的抗毁伤能力。
            </detail>
        </编号16>
    </军用飞机>
</数据>